De nacht was zo erg zwoel, dat hoewel ze zat met deuren en ramen open, ze werden overmeesterd door hitte.
Toen de theetafel was klaar met, ze allemaal verplaatst naar een van de ramen, en keek uit in de zware schemering.
Lucie zat bij haar vader; Darnay zat naast haar; Karton leunde tegen een raam.
De gordijnen waren lang en wit en sommige van de dondervlagen die de hoek om dwarrelden, namen ze mee naar de plafond, en zwaaide ze als spectrale vleugels.
"De regendruppels vallen nog steeds, groot, zwaar en weinigen", zei dokter Manette.
